「這就是中国」中國影音 App 揚言提供 NBA 盜版片源 「拒讓 NBA 賺中國人一毛錢」

日前 NBA 火箭隊總經理摩瑞（Daryl Morey）及 NBA 總裁席佛（Adam Silver）相繼發表了不符合中國官方觀點的論調，迅速激起中國人民的不滿，而怒氣不止直指火箭隊，而是整個 NBA。有中國網民發起罷看 NBA 行動，全力抵制 NBA，而近日卻有中國網絡影音程式，主動提供一系列盜版連結，指「不讓 NBA 賺中國人一毛錢」。

而有不少中國網絡影音程式供應商都開始回應一眾網民的訴求，紛紛提供一系列的盜版連結。有網路影片串流服務業者就在聲明中表示，「深愛祖國，堅持中國一個原則，堅持維護國家主權和領土完整」，「為大家提供盜版NBA賽事直播資源，讓 NBA 一毛錢也賺不到」。

NBA 風波持續擴大，中國的央視、騰訊相繼宣布暫停轉播。只不過口裏說不，似乎身體卻很誠實，不少中國網民都把持不住到網上尋求其它觀看直播的途徑，如尋找盜版連結或翻牆觀看境外轉播。

仲有買iphone轉華為wallpaper呀

這就是支那

佢地唔係不嬲都睇開盜版咩

成個國家都係賊

等同香港人話罷食麥當勞/罷睇tvb一樣

好似講到佢地真係有睇過正版咁

用老翻仲咁大聲

極端民族主義

極端弱智主義

算把啦
根本不嬲都係睇盜版

NBA線活動

榮光盃 以波會友 撐morey

唔係x訊買咗，現在唔播

支那仔 睇左正契弟

所以nba錢已袋
蝕都係蝕企鵝

收皮啦
講到好似人哋國家有正版咁

支那式抵制，我地識條鐵咩